馮煒光：梁振英一直致力減低社會矛盾

新聞統籌專員馮煒光繼續於《頭條日報》專欄為特首梁振英解畫，批評反對派人士4年來不斷把「社會撕裂」歸咎於梁振英，是「生安白造」。

專欄題為＜反對派的語言偽術＞，馮煒光表示，梁振英一直致力減低矛盾，舉例指2012年特首選舉中，建制派因競爭產生矛盾，梁振英則致力彌補兩個陣營，對手唐英年陣營多位主要人物都獲得委任重要公職。

至於有指因梁振英而出現「港獨」，馮煒光指摘這是「不顧事實的抹黑」，重申「港獨思潮」是陳雲等人於2011年以「城邦自治」為名冒起，至2014年港大學生會更出版專號，「他們用種種偽裝，包括自決和某些本土論述，實質是否定《基本法》訂明的中國主權。有了港獨思潮，廣大市民群起而反之，梁振英執行《基本法》，港獨人士和部分反對派人士慣性地站在梁振英的對立面，我們能夠把撕裂的責任歸咎於梁振英嗎？」

馮煒光指出，當梁振英「行之正道，做該做的事」時，對方辭窮理屈，便以「撩事鬥非，慣於撕裂」來遮羞，形容這是反對派的「語言偽術」。

係咪就黎失業

用得你就知佢係社會矛盾你既始作恿者

白宮發言人

是日笑話

梁特首致力推動港獨

咁希特拉都應該係好領袖，係d人慣性企係佢既對立面咋，唔通咁都要怪希特拉？

呢篇文其實係百搭，求其放個歷史罪人落去都講得通

無成功過

佢自殺死撚左佢，社會一定和諧好多

Agger
萬能key

又岩喎

其實馮生同我地生活緊既香港係咁兩個平行時空

幫689倒米